---
title: "Windows 技巧分享（三）常用软件01——生产力工具"
categories: [ "操作系统" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "windows-skill-03"
date: "2021-04-07 17:47:00"
---

[scode type="share"]这周末要搬家了哈~所以最近一段时间比较忙，因为在学校里，事情也比较多，主要就是忙企业的事情，这里是我的私人博客，也可以去我们公司的博客瞅一瞅，在左侧的友情链接或者是直接[戳这里][1]。
[/scode]

### 生产力之始

作为一个信息行业工作者，每天所要用到的生产力工具无数。开发工具，编辑器，IDE，命令行工具等等。
首先抛出一个问题。程序员装完一台电脑最先要安装的是什么？

![Chrome][2]

对我来说是 `Chrome`
当然，Windows 10 2004之后的版本，都将原先的内置旧版 Edge 换成了与 Google 合作的 Chromium 内核的 Microsoft Edge，体验大大增强。

很多人都说换到 Edge 有着十分优良的体验，确实很香，然而对于我来说，迁移数据真的是十分痛苦的一件事情，首先我拥有的设备有四五台，手机平板电脑什么，得重新安装软件，其次，所有的书签和历史记录都要迁移，包括密码等，还不包括我浏览过的网站的 Cookie。所以我就选择了Chrome。

使用 Chrome 下载器 Edge 下载安装完 Chrome 之后，就要开始部署软件了。

另外要注意的就是，Chrome 要去中文的下载页能下载到默认中文版，否则就是英文版

不用科学魔法：https://www.google.cn/intl/zh-CN/chrome/
需要科学魔法：https://www.google.com/intl/zh-CN/chrome/

### 生产力头号——IDE

#### Jetbrains 系列

IDE是程序员的灵魂，根据自己开发的方向选择合适的IDE是一件很重要的事情，现在不必多说，目前形势来看，web开发者用的最多的就是 `Jetbarins` 旗下的工具了，几乎人手一套。而 JetBrains 也推出了面向学生的专业版，有edu结尾的学校邮箱就可以免费获得专业版，与几千元买的正版相同价格。
当然，我习惯使用了官方提供的 Jetbrains Toolbox 管理IDE，非常好用，一键更新，省出了去官网下载安装包的时间。

[collapse status="false" title="免责声明"]本站不指导任何有关于但不限于JetBrains的中国特色版安装方法，请自行上网搜索，倡导正版，人人有责，从我做起。[/collapse]

![Toolbox][3]

我自己使用的有如下几个

1. Web前端 - Webstorm
2. Java - Intellij IDEA
3. Python - Pycharm
4. C/C++ - CLion

https://www.jetbrains.com/

#### 微软

![VS2019][4]

微软不必多说，Visual Studio，没有特别需求安装社区版即可。

https://visualstudio.microsoft.com/zh-hans/

![VSCode][5]

严格的来说 VSCode 不能算IDE，只能是一个拥有众多插件的代码编辑器，不过做一些轻量的工程都是没有问题的，现在对于Java、Golang的支持也是十分强大，微软刚刚发布的2021年3月Java更新也是让Code更上一层楼。

https://code.visualstudio.com/

#### 其它

![Hbuilder X][6]

最近有小程序开发需求，用了 DCloud 的 HBuilderX，是一个多端发布的小程序/App开发框架。

https://www.dcloud.io/hbuilderx.html

### 平面设计/影视

#### Adobe

![Adobe CC][7]

Adobe全家桶是每一个设计师必备的软件，目前我使用的是美国区订阅（国区不含云服务），包含了 Creative Cloud 全系列软件。

![Creative Cloud][8]

https://www.adobe.com/creativecloud.html

#### 达芬奇

![Davinci Resolve][9]

自从[Tim][10]开始用达芬奇之后，越来越觉得这个非编太强大了，集成了强大的调色和剪辑。
现在更新到17，因为我不常用，偶尔剪一些短片，就没有购买专业版，社区版即可

https://www.blackmagicdesign.com/products/davinciresolve/

### 办公

![Microsoft 365][11]

办公必选 Office，我使用的是 Microsoft 365（原名 Office 365）

按年订阅，多人使用可选家庭组。


  [1]: https://blog.rhyland.cn/
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/Chrome.png
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/12/toolbox.png
  [4]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/vs2019.png
  [5]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/code.png
  [6]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/hbuilderx.png
  [7]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/Adobe%20CC.png
  [8]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/adobe-creative-cloud.png
  [9]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/Davinci%20Resolve.png
  [10]: https://space.bilibili.com/946974/
  [11]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/04/22/Microsoft%20365.png